Ükstuhat kaheksasada üheksakümmend kuuendamal aastal, wiiendamal Heina kuupäewal astusiwad Emmaste kogukonna kohtu ette kohtule tuntud Emmaste walla talumehed Peeter Aunapuu, Peeter Üksik, Juhan Takis ja Simmu Wäli ja Priidu Piil ning palusiwad ende järgmist kirjalikku lepingut leppingu raamatusse üles wötta: 1., Peeter Aunapuu, Peeter Üksik ja Juhan Takis müüwad ende laewa "Alide" ühe saja wiiekümne rubla eest Simmu Wälile ja Priidu Piilile ära; 2., ostusummast on ostjad wiiskümmend rubla müijatele täna wälja maksnud; 3., ükssada rubla makswad ostjad müjatele aasta jooksul kahel termiinil wälja: 15. Talwekuupäewal seeaasta wiiskümmend rubla ja 23 Jaani kp. tuhatkaheksada üheksakümmend seitsmendamal aastal wiimane wiiskümmend rubla ja on seda mööda ostjatel öigus laewa paberid oma nime peale kirjutada laska.- Peeter Aunapuu, P. Üksik, Juhan Takkis, S. Wäli, P. Piil. Leping sai pärast aktiraamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja nendelt alla kirjutatud, mis öigeks tunnistatakse.
President: J. Söel.
Liikmed: J. Eistrat. T. Tatter. J. Kahu.
Kirjutaja: Brever.
